# 快捷键[](#快捷键 "Permalink")

通过我们支持的快捷键可以让您更轻松地访问不同的功能，您可以通过按`？`查看我们所支持的快捷键，或单击右上角头像菜单中的"快捷键" 。此外，您也可以通过设置弹窗中的**启用** / **禁用**切换来禁用键盘快捷键。

[全局快捷键](#global-shortcuts)可在 CODEChina 的任何区域使用，但是您必须在特定页面中才能使用其他快捷方式，具体的参考以下文档说明。

## 全局快捷键[](#global-shortcuts "Permalink")

在 CODEChina 的大多数区域中都可以使用以下这些快捷方式：

| 快捷键 | 说明 |
| --- | --- |
| `?` | 显示/隐藏快捷方式列表 |
| `Shift` + `p` | 转到您的项目页面 |
| `Shift` + `g` | 转到您的组织页面 |
| `Shift` + `a` | 转到"活动"页面|
| `Shift` + `l` | 转到您的里程碑页面|
| `s` | 将光标放在 Issue /合并请求搜索中|
| `Shift` + `i` | 转到您的 Issue 页面|
| `Shift` + `m` | 转到"合并请求"页面|
| `Shift` + `t` | 转到待办事项列表页面 |

此外，在文本字段中编辑文本时，可以使用以下快捷方式，例如，评论，回复，Issue 描述及合并请求描述：

| 快捷键 | 说明 |
| --- | --- |
| `↑` | 编辑您的最后评论。您必须在话题下方的空白文本字段中，并且该话题中必须已经至少有一个注释|
| `⌘` （Mac）/ `Ctrl` + `Shift` + `p` | 在顶部具有**编写**和**预览**选项卡的文本字段中编辑文本时，切换 Markdown 预览|

## 项目[](#project "Permalink")

在项目的任何页面您都可以使用以下这些快捷键，您必须相对快速地敲下它们，然后它们会将您带到项目中的另一个页面。

| 快捷键 | 说明 |
| --- | --- |
| `g` + `p` | 转到项目主页（ **项目>详细信息** ）|
| `g` + `r` | 转到项目发布列表（**项目>Release** ）|
| `g` + `f` | 转到[项目文件](#project-files)列表（**代码>文件** ）|
| `t` | 转到项目文件搜索页面（**代码>文件** ，单击 **查找文件** ）|
| `g` + `c` | 转到项目提交列表（ **代码>提交** ） |
| `g` + `n` | 转到[分支图](#repository-graph)页面（ **代码> 分支图** ）|
| `g` + `d` | 转到仓库分析 (**仓库分析**)|
| `g` + `i` | 转到项目 Issue 列表（ **Issue** ）|
| `i` | 转到"新建 Issue "页面（ **Issue** ，单击 **新建 Issue** ）|
| `g` + `b` | 转到项目 Issue 看板（ **Issue >看板** ）|
| `g` + `m` | 转到项目合并请求列表（ **合并请求** ）|
| `g` + `s` | 转到项目片段列表（ **片段** ） |
| `g` + `w` | 转到项目 Wiki（ **Wiki** ）（如果已启用） |

### Issues 及合并请求[](#issues-and-merge-requests "Permalink")

以下快捷键在 Issue 及合并请求相关页面可用：

| 快捷键 | 说明 |
| --- | --- |
| `e` | 编辑 |
| `a` | 更改指派人 |
| `m` | 更改里程碑 |
| `l` | 更改标签|
| `r` | 开始写评论，如果选择了任何文本，它将在注释中引用。 不能用于在话题讨论内回复。|
| `n` | 移至下一个未解决的讨论（仅合并请求） |
| `p` | 移至上一个未解决的讨论（仅合并请求） |
| `]` or `j` | 移至下一个文件（仅合并请求） |
| `[` or `k` | 移至上一个文件（仅合并请求） |
| `b` | 复制源分支名称（仅合并请求） |

### 项目文件[](#project-files "Permalink")

以下快捷键在浏览项目中的文件时可用（导航至**代码** > **文件** ）：

| 快捷键 | 说明 |
| --- | --- |
| `↑` | 向上移动选择|
| `↓` | 向下移动选择 |
| `enter` | 打开选择|
| `esc` | 返回文件列表屏幕（仅在搜索文件时可用，**代码">"文件"，**然后单击**查找文件** ） |
| `y` | 转到文件永久链接（仅在查看文件时） |

### Web IDE[](#web-ide "Permalink")

使用[Web IDE](/docs/user/project/webide)编辑文件时，可以使用以下快捷方式：

| 快捷键 | 说明 |
| --- | --- |
| `⌘` （Mac）/ `Ctrl` + `p` | 搜索，然后打开另一个文件进行编辑 |
| `⌘` （Mac）/ `Ctrl` + `Enter` | 提交（在编辑提交消息时） |

### 分支图[](#repository-graph "Permalink")

以下快捷键在查看项目[分支图](/docs/user/project/repo)页面时可用（导航至**代码> 分支图** ）：

| 快捷键 | 说明 |
| --- | --- |
| `←` or `h` | 向左滚动 |
| `→` or `l` | 向右滚动 |
| `↑` or `k` | 向上滚动 |
| `↓` or `j` | 向下滚动 |
| `Shift` + `↑` or `Shift` + `k` | 滚动到顶部|
| `Shift` + `↓` or `Shift` + `j` | 滚动到底部|

### Wiki[](#wiki-pages "Permalink")

在查看[Wiki](/docs/user/project/wiki)时，可以使用以下快捷键：

| 快捷键 | 说明 |
| --- | --- |
| `e` | 编辑 Wiki 页面 |

### 搜索过滤[](#filtered-search "Permalink")

以下快捷键在使用[搜索过滤](/docs/user/search))时可用：

| 快捷键 | 说明 |
| --- | --- |
| `⌘` （Mac）+ `⌫` | 清除整个搜索过滤器|
| `⌥` （Mac）/ `Ctrl` + `⌫` | 一次清除一个过滤条件 |

## Epics[](#epics-ultimate "Permalink")

以下快捷键在查看 Epics 时可用：

| 快捷键 | 说明 |
| --- | --- |
| `r` | 开始写评论，如果选择了任何文本，它将在注释中引用。不能用于在话题讨论内回复 |
| `e` | 编辑说明 |
| `l` | 更改标签 |